家庭團聚的荒謬 姪女嫁港人 叔叔批團聚 女兒申請婆婆 婆婆申請兒子一家 國際準則他國不容

日前，羅致光局長說了一個現況，就是單程證來港的新移民，佔了九十八巴仙的都是家庭團聚，相信這個數字是用來回應香港很多人，包括我在內的指，每日150個單程證的審批應該香港有份參與，因為，今天的單程證的審批，香港政府就只得在批准後的知會，當然，「死雞撐飯蓋」的官員會說成有份參與。若果真的有份參與，施君龍和部份舊客仔就不應得到批准到港，但這些人都是用家庭團聚的方式來港。

當然，家庭團聚是天經地義的事，也是普世價值，沒有人可以推翻，但所謂家庭團聚，又是不是合乎國際間所訂的準則呢？我認識的新移民朋友，這個就和當年真正家庭團聚有所出入。若果以美加的標準，很多新移民根本就無可能可以得到來港的機會。再加上，香港無審批權，意思就是沒有截龍的權力，只能來者不拒，難怪普羅市民是怨聲載道。

我家附近有一條新建的公共屋邨，裡面就很多新移民，而這些都是用家庭團聚方式來港，若以屋主和家人計算，並沒有太大問題，因為很多都是嫁了香港人，生兒育女，也合乎條件，入住新建的公屋是無可厚非。但我又看到另一面，就是他們的親戚關係，我和一位婆婆傾過，她是來港和女兒團聚，另外一位叔叔就告訴我，他的姪女嫁了香港人，就憑著他是姪女父親的細佬，因此，也得到批准。

大家無需要質疑我提出這兩個個案，相信這只是冰山一角，若果這兩位老人家，在美加一定無得家庭團聚，而更荒謬的就是，婆婆也申請了他的兒子一家來港，據講等兒子夠六十歲退休就會來。因此，我從來都不認為單程證是移民，根本香港不具備審批移民的資格，我真的不明白，為什麼屋主個阿叔，又或者屋主個舅父都可以申請，更獲得批准。

曾經有一位朋友指我對於是非不分，他認為，單程證是港英政府開始有，不是今天的事，這點我是明白，但我又想告訴大家，十多年前的來港人士，在鄉間也等了十年，就是因為當年的大陸政府要看英國佬面色，也不會來者不拒，我曾經講過，若果是港英政府執政，怎會讓施君龍來港生活。我不是針對施先生，按照國際的準則，無論是誤殺還是蓄意殺害公職人員，莫講移民，你去日本或者美國都可能連入境都無可能。

我聽過很多被指是「左膠」的網台主持人講到，家庭團聚是天經地義，今天處境和150單程證無關，若果用數字去看，確實講得通，但用真實的環境去睇，為什麼不嚴謹的執行移民政策呢？我們不是要保護香港人的權益嗎？事實上，從醫療，教育和房屋都出現了因大陸移民增加而出現問題。或許你可以話這個是政府責任，不應將責任放在新移民身上，但為什麼真的去面對這個問題呢？

港英政府管治時所訂下雨規矩不是很好嗎？不夠七年就什麼都沒有，這個是作為移民的心理準備，是不是一到港就享有和土生土長的香港人比較呢？相信，很多香港人或者大陸人移民到外國都知道，一定要有一段長時間的適應。當然，外國移民是由當地政府審批，他們當然是負起所有責任，也會提供足夠資源。有時還感到香港做得不足，但大家有沒有想到，一年有幾萬人就行過來，就如當年父母輩的來港一樣。

我可能是思想錯誤，但我只是有感而發，我大膽講，這些新移民暫時對我影響不大，因為我本身和家人都不受這些政策所影響，但我只是覺得，很多官員，建制派議員和一些所謂社區組織，「佔了便宜再賣乖」的態度。若果問我解決辦法，就是嚴格審視單程證，也不應把資格放得太寬鬆，根本很多都不乎合所謂家庭團聚，但又要香港埋單。

唔巧立返個名目點幫香港換血呀

睇返邊個爭取過家庭團聚先

個問題唔係邊個爭取，係執法機構點定義
姪女申請自己阿叔都批到
落到嚟又綜援又公屋，痴撚線

係姪女先申請呀嫲
呀嫲再申請個仔

你覺得荒謬
唔記得邊撚個爭取新移民唔洗過冷河
就可以攞綜援同申公屋

Btw 有時成日諗 有關政治 就好撚多人走去司法67去挑戰 但有關民生 就wfc

一隻支那狗嫁落香港
然後藤㨢瓜瓜㨢藤
成個家族十幾廿人落晒黎香港
全部住公屋攞綜援打散工
爽YY

香港人口增長有幾多?

吸血鬼團聚

inmediahk班左膠狗今日至係火星定赤柱返黎？？？

D左狗怕無票源

好明顯想大陸既人落黎中和返香港人

咁恐怖

係唔係真係親戚都成疑問呀？大6唔少案例收水派單程征，用巧立親戚名目方式批核

一人得道